大批內地旅客申請延長逗留在港期限

在入境事務大樓，大批內地旅客申請延長逗留在港期限。

在入境事務大樓五樓延期逗留組的櫃台外，坐滿申請延期留港的人，當中不少是內地旅客。

內地一般自由行來港簽證留港限期是七天，當局在2月1日起暫停發出自由行簽證，最後一批在這一兩天到期，如要延長留在時間，要向入境處申請獲得批准；持其他種類簽證的內地人如要延長留港，亦要獲得批准。

有安徽旅客說當地疫情嚴峻、交通亦癱瘓，計劃申請留在香港多一段時間。